波台督察: 我是賭波合法化受害人

負責管理警署夾萬的督察，賭波欠債，竟以道具銀紙偷龍轉鳳，盜取存放夾萬內的證物、共86萬元現金。事後督察走投無路，燒炭自殺，揭發事件。最終獲救的他，至今分毫未還，今在區域法院承認盜竊罪。法官判刑時指督察嚴重違反誠信，咎由自取，判他入獄21個月。

被告劉永輝（41歲）今呈上妻子求情信，內附由被告子女親手畫的畫，畫中一家四口身處大自然，並有一間屋，以及寫有「I miss you」字句。法官將畫作交給被告，叮囑他不要放棄，並著他為了子女，將來要成為更堅強的人。

現仍欠「遮仔會」200萬
辯方今呈上約30封求情信，大部份內容都讚賞被告是一位有愛心的父親。辯方指被告因賭博問題，面對經濟壓力，才會犯案，本案屬個別事件。被告為一己自私行為致歉，並指仍然認為警隊是最優秀的紀律部隊。

辯方續稱，被告念大學一年級時，因經濟問題而暫停學業，加入警隊，由警員做起。他勤力工作，終獲晉升至督察，與妻子育有6歲兒子及3歲女兒。被告一度自殺，幸被妻子及時發現，救回一命。事後被告已被革職，不僅失去工作，更失去退休金，現時仍欠「遮仔會」200萬元，望能獲輕判。

有求情指被告是賭波合法化受害人 官：不能埋怨他人
法官判刑時稱，被告持續數個月犯案，嚴重違反誠信，不單取去現金，更放入道具銀紙掩人耳目，實是有預謀犯案。

法官續指，雖然有求情信稱被告是賭波合法化的受害人，但沒證據指被告是病態賭徒，且被告是富經驗的警務人員，必定理解所犯罪行的後果，被告實是咎由自取，怨不得人。

案情透露，被告是打鼓嶺警署分區助理指揮官（行政），負責管理警署夾萬。前年10月17日，警方調查一宗藏毒案時，檢獲現金港幣3.1萬元及現金人民幣7,500元。警員將檢獲的現金放入5個防干擾財物袋內，帶回打鼓嶺警署，交給被告存放夾萬內。

同年12月19日，警方調查另一宗沒許可證進入禁區案時，檢獲67萬元人民幣現金。警員將該筆現金放在67個防干擾財物袋內，交由被告將現金存放警署夾萬。

5個防干擾袋被棄於辦公室櫃內
及至去年4月4日，警方須就第二宗案件，將搜獲的現金帶至粉嶺裁判法院，惟警員發現防干擾財物袋數目由67個變成34個。被告解釋是為了節省夾萬空位才如此做。該筆現金及後接納為證物，同日運回被告處。

被告的上司於去年6月8日發現，上述34個防干擾袋被人剪開，內裡的現金換成一疊疊的道具銀紙；而原本放入第一宗案件涉案現金的5個防干擾袋，則被發現棄於警署辦公室櫃內，袋被剪開，現金不知所終。

被告同日被捕，警誡下承認為了償還賭債，偷去了兩筆現金，並於其中34個袋內換入道具銀紙。

據資料顯示，被告於去年6月5日在其紀律部隊宿舍內燒炭自殺，其妻發現報警。

遮仔會

慘
希望社會大眾可以支持佢

不僅失去工作，更失去退休金，現時仍欠「遮仔會」200萬元，望能獲輕判。

乜可以借到遮仔會成2球咁多
個個都借到?